
2009-08-27T17:25:0Z
politika
MHP Grup Başkanvekili Oktay Vural, Başbakan Erdoğan'a Mescid-i Aksa etrafında oturan Filistinlerin evlerinden çıkartılması ve evlerine el konulması konusunda İsrail nezdinde girişimde bulunup bulunmadığını sordu.Vural, Meclis Başkanlığı'na sunduğu soru önergesinde İsrail'in Mescid-i Aksa çevresinde ikamet eden Filistinleri bölgeden çıkarmak için evlerine el koymasını Meclis gündemine taşıdı. Evlerine el konulan Filistinlilerin çadırda ikamete zorlandığı yönündeki haberleri hatırlatan Vural şu soruları yöneltti:"Mescid-i Aksa etrafında ikamet eden Filistinlerin evlerinden çıkartılması ve evlerine el konulması hususunda İsrail nezdinde bir girişimde bulunulmuş mudur? Filistinliler mahkemede haklarını arayabilmesi için Osmanlı tapu kayıtlarına ihtiyaç duyduklarını belirtmişlerdir. Bu tapu kayıtlarının temin edilmesi ve ilgililere tevdi edilmesi hususunda bir girişimde bulunulması düşünülmekte midir? Mescid-i Aksa çevresindeki inşaat çalışmaları hakkında hazırlanan rapor dağıtılmış mıdır? Dağıtıldıysa hangi kurum ve kişilere gönderilmiştir? Mescid-i Aksa çevresinde kazı çalışmalarını inceleyen raporda Filistinlilerin evlerinin bulunduğu yerlere yeni inşaatlarla yerleşimcilerin yerleştirileceği hususu yer almış mıdır? İsrail'in bu konuda politikası hususunda bir tespit yer almış mıdır?" (ANKA)(EG/BÜN) 1 39 6 0
